# Chaînes de caractères, pointeurs et matrices

**Note**: Il est recommandé de versionner vos réponses aux exercices à l'aide
de Git (un seul dépôt est amplement suffisant pour la séance, ou même un seul
dépôt pour tous les laboratoires, en divisant les fichiers dans des
répertoires).

## Chaînes de caractères

Écrivez un petit programme C appelé `renverse.c` qui prend tous les arguments
passés en paramètres, les concatène en ordre inverse et affiche le résultat.

On s'attend donc au comportement suivant :

```sh
./renverse alpha beta gamma delta
deltagammabetaalpha

./renverse esope reste et se repose
reposeseetresteesope
```

N'hésitez pas à utiliser la bibliothèque `string.h`.

## Palindromes

Écrivez une fonction C dont la signature est

```c
bool estPalindrome(const char *s);
```

qui retourne `true` si et seulement si `s` est un palindrome, c'est-à-dire un
mot qui se lit de la même façon de gauche à droite. On s'attend donc à ce que

```c
estPalindrome("radar")
estPalindrome("ici")
estPalindrome("laval")
estPalindrome("!RessasseR!")
estPalindrome("")
estPalindrome("U")
```

retournent `true`, mais que

```c
estPalindrome("Lui")
estPalindrome("Ici")
estPalindrome("laval.")
estPalindrome("Esope reste et se repose.")
```

retournent `false`.

Ensuite, écrivez une fonction C dont la signature est

```c
bool estPhrasePalindrome(const char *s);
```

qui vérifie si une phrase est palindromique, en ignorant la casse
(majuscules/minuscules) et les signes de ponctuation. Ainsi, on s'attend à ce
que

```c
estPhrasePalindrome("Esope reste et se repose.")
estPalindrome("Ici")
```

retournent `true`.

Dans les deux cas, fournissez des tests pour montrer que vos fonctions sont
correctement implémentées.

## Fouille dans un tableau

Écrivez une fonction C dont la signature est

```c
const double *trouverElement(const double tableau[],
                       unsigned int taille,
                       double element);
```

qui retourne un pointeur vers la première occurrence de `element` dans
`tableau` si elle existe, ou qui retourne `NULL` sinon, sachant que les indices
valides de `tableau` sont entre `0` et `taille - 1`.

## Afficher une matrice

Écrivez une fonction C permettant d'afficher le contenu d'une matrice d'entiers
de dimensions 3 par 3.

Rappelons qu'on peut initialiser une matrice de la façon suivante

```c
int matrice[3][3] = { {1, 2, 3}, {4, 5, 6}, {7, 8, 9} };
```

Bien sûr, vous trouverez un moyen d'éliminer les valeurs magiques spécifiant la
taille de la matrice. L'en-tête de votre fonction devrait ressembler à

```c
void afficherMatrice(int matrice[3][3]);
```

Grâce à votre fonction, la matrice sera affichée comme suit:

```
1 2 3
4 5 6
7 8 9
```

## Addition de matrices

Écrivez une fonction C permettant d'additionner deux matrices.  N'hésitez pas à
réutiliser la fonction de l'exercice précédent pour afficher le résultat.
L'en-tête de votre fonction devrait ressembler à

```c
void additionnerMatrices(int matrice1[3][3],
                         int matrice2[3][3],
                         int resultat[3][3]);
```

Voici un exemple de sortie attendue:

```
1 2 3
3 2 1
1 2 3
+
4 3 2
2 3 4
4 3 2
=
5 5 5
5 5 5
5 5 5
```
